---
title: Fate Masters Episódio 22 - Cenas de Ação em Fate
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-10-30 15:00:00 -0200
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - "Rafael Sant'Anna Meyer"
 - Luiz Cavalheiro
podcast_time: "70min"
itunes:
  duration: "01:10:35"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FM22CenasDeAcao/FM22-CenasDeAcao.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FM22CenasDeAcao/FM22-CenasDeAcao.mp3
     size: 68526080
iaplayer: FM22CenasDeAcao
related_links:
  - text: Karate Kid
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Karate_Kid
  - text: O Chamado de Cthulhu
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Call_of_Cthulhu
  - text: Fortivitus
    link: /aventuras/Fortivitus/
  - text: A Ascenção do Fagin
    link: /aventuras/AscencaoDoFagin
  - text: Death Note
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Death_Note
  - text: Chopstick
    link: http://www.flyingape.com.br/chopstick/x
events:
  - time: "00:00:17"
    text: Abertura 
  - time: "00:01:17"
    text: Definindo inicialmente cenas de ação
  - time: "00:04:10"
    text: Cenas de Ação precisam ter Drama acima de tudo
  - time: "00:10:31"
    text: Gerando a Tensão de Cena
  - time: "00:15:40"
    text: Mantendo a Tensão de Cena
  - time: "00:18:00"
    text: Usando as Quatro Ações na construção da Cena
  - time: "00:21:58"
    text: Usando as Formas de Resolução básica em cenas de Ação
  - time: "00:27:38"
    text: Usando Fractais para resolução de cenas de Ação
  - time: "00:31:07"
    text: Usando a Narrativa para manter a Tensão
  - time: "00:34:41"
    text: Definindo e gerenciando os Riscos envolvidos 
  - time: "00:39:52"
    text: _Nem todo conflito é Conflito!_ (o caso da cena final de Karate Kid)
  - time: "00:47:28"
    text: Usando menos rolamentos para resolver conflitos de maneira rápida, narrativa e brutal
  - time: "00:51:28"
    text: Usando as cenas de ação para garantir que eles queimem seus recursos e sintam a pressão
  - time: "00:57:15"
    text: Como lidar com o Sacrifício Heróico dos Personagens
  - time: "01:03:10"
    text: Agradecimentos e um momento de descontração
  - time: "01:06:08"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode_count: 34
episode: 22
---

E a pedido do email do _Luiz Carlos de Souza Júnior_, os Fate Masters Luiz (o Cicerone), Rafael (o Velho Lich) e Fábio (o Mr. Mickey) trazem a pauta sobre as cenas de ação em Fate. E vamos falar sobre como dissecá-las em Fate, como a Narrativa é muito importante, e como nem sempre um conflito é um Conflito, e como muitas coisas em ação podem ser resolvidas com muita narrativa e poucos rolamentos.

Entre outras coisas, falamos como resolver ações em cena de Ação sem usar Conflitos (inclusive coisas que seriam conflitos), lidando com hordas de capangas com poucos rolamentos ao melhor estilo Ação de _Hong Kong_, resolvendo facilmente hordas de zumbis, fugas de Grandes Antigos, desarmando bombas e lutas de MMA! E ao mesmo tempo, falando sobre trabalho em equipe e gasto de recursos do Grupo!

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
